\documentclass{llncs}
\usepackage[american]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{times}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{multirow}
\usepackage[table,xcdraw]{xcolor}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% TexStudio Magic comment for language setting (en_GB, en_US ou pt_BR)
% !TeX spellcheck = pt_BR
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}
	
	\title{hyperpartisian dectection}
	\subtitle{A notebook}
	
	\author{Jos\'e Eleandro Cust\'odio
		\and Caio
		\and Arthur
		\and Leonardo
		\and Rafael Sandroini
		\and Ivandr\'e Paraboni}
	\institute{School of Arts, Sciences and Humanities (EACH)\\University of S\~ao Paulo (USP)\\
		S\~ao Paulo, Brazil\\
		\{eleandro,ivandre\}@usp.br
	}
	
	\maketitle
	
	\begin{abstract}
		We present an ensemble approach to cross-domain authorship attribution that combines predictions made by three independent classifiers, namely, standard char n-grams, char n-grams with non-diacritic obfuscation and word n-grams. Our proposal relies on variable-length n-gram models and multinomial logistic regression, and selects the prediction of highest probability among the three models as the output for the task. Results generally outperform the PAN-2018 baseline system that makes use of fixed-length char n-grams and linear SVM classification.
	\end{abstract}
	
	
	
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\section{Introduction}
	\label{sec.intro}
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	
	
	O termo {\it Fake News} tornou-se amplamente conhecido após as eleições americanas de 2016 devido a alegações feitas pelo então candidato Donald Trump. Uma das principais alegações é de que diversos meios de comunicação publicam notícias tendenciosas, e algumas vezes falsas, de modo a atrair um número maior de visualizações e consequentemente mais rentabilidade para suas propagandas. Uma característica compartilhada por essas publicações é o nível de polarização política.
	
	A detecção de tendência ideológica é uma tarefa difícil mesmo para humanos \cite{Fallis2013}
	
	
	
	
	The rest of this paper is structured as follows. Section \ref{sec.method} describes our main approach. Section \ref{sec.results} presents our results and those provided by the relevant baseline method over the PAN-CLEF-2018 AA dataset. Finally, Section \ref{sec.remarks} discusses these results and suggests future work.
	
	
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\section{Related works}
	\label{sec.related}
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	
	O trabalho em \cite{Preotiuc-Pietro2017} estudou o engajamento político classificando os textos em graus que variavam entre extrema esquerda até extrema direita. Esse trabalho incluiu a construção de um conjunto de dados onde usuários do Twitter preencheram um relatório de mapeamento do perfil psicológico, sociais e de preferências políticas. Estes dados foram combinados com os 3200 tweets mais recentes por usuário. Ao final do preenchimento, foi pago 3 dólares de forma a garantir a qualidade dos dados. Complementarmente, foram extraídos tweets de políticos de diversos partidos cuja tendência partidária é conhecida.
	A extração de características foi feita usando Linguistic Inquiry and Word Count (LIWC), tópicos do Word2Vec (composto de clusteres de palavras de word2vec), análise de sentimento, anotações linguísticas e entidade nomeadas. Cada um dos sete graus foram avaliados 2 a 2 e os resultados comentados. Os melhores resultados foram obtidos com clusteres word2vec.
	
	O trabalho em \cite{Fallis2013} estudou a detecção de tendência política no nível sentença. Foram considerados conjuntos de dados com discursos do congresso americano e livros com conteúdo  conhecidamente ideológico.  O experimento proposto analisou redes neurais recursivas (RecNN) usando inicialização aleatória e inicialização com word2vec. Os resultados foram comparados com métodos de baseline usando regressão logística e  bag-of-words.  Os melhores resultados foram obtidos usando RecNN combinado com Word2Vec. Além disso, foi reportado também que Word2Vec combinado com regressão logística obteve resultado superior ao Bag-of-Words.
	
	O trabalho em \cite{Bastos2017} estudou a influência dos {\it bots} no referendo sobre o {\it brexit}. Esses bots apresentavam um comportamento hiperpartidário e atuavam no Facebook, Twitter e em diversos site de notícias. Foi observado que as contas associadas a tais robôs foram excluídas após a votação e mais de 50\% dos links publicados por estes haviam sido removidos ou apontavam para endereços inexistentes. Alguns dos links que permaneceram após as eleições foram associados à notícias claramente classificadas como fake news. Outras questões analisadas foram  a ligação entre a postagem original e os compartilhamentos,  quais as hashtags foram usadas pelo usuário da primeira postagem, quanto tempo entre a postagem e o compartilhamento, e outros.
	
	O trabalho em \cite{Bermingham2011} usou análise de sentimento para monitorar as preferências políticas no Twitter e tentar prever o resultado das eleições.
	
	O trabalho em \cite{Yano2009} usou modelo de tópicos para prever o tipo dos comentários obtidos por publicações políticas feitas em blogs.
	
	O trabalho em \cite{Wang17} compilou um conjunto de dados para detecção de fake news compostos por 12,8 mil textos curtos extraídos do site  \url{WWW.POLITIFACT.COM}. Este site compilou afirmações feitas por políticos norte-americanos em varios de comunicação, como TV, Facebook, Twitter e outros, e abrangendo os tópicos sobre saúde, imigração, educação e outros. Cada registro desse site foi anotado por especialistas com etiquetas variando entre "totalmente falso" a "certamente verdadeiro".
	
	O conjunto de dados apresentado foi avaliado com métodos tradicionais e com um método proposto. Os métodos tradicionais considerados foram regressão logistica com regularização L2, SVM e o baseline de classe majoritária. O método proposto avaliou uma combinação da rede neural CNN com Bi-LSTM. Foi utilizado Word Embeddings Google  e meta-dados contendo o tópico, a profissão do autor, o autor, o partido e outros. O método usando apenas rede CNN obteve a melhor acurácia entre os métodos. A utilização do meta-dado contendo o autor do texto combinado com a CNN obteve o melhor resultado geral desse estudo. A rede Bi-LSTM apresentou a pior performance devido ao sobreajuste.
	
	
	O trabalho em \cite{Gencheva2017} estudou métodos para avaliar o nível de confiança de um notícias de modo a priorizar uma verificação de fatos. Foram utilizados artigos de diversos jornais e revistas, bem como classificação feitas por organizações não governamentais. Cada artigo foi classificado no intervalo de 1 a 9 de confiança e extraídos características como análise de sentimento, TD-IDF,  Entidade Nomeadas, tempos verbais, word embeddings, análise de tópicos, características linguísticas, metadados contidos no texto e outros. Os embeddings obteve o melhor resultado individual seguido das características linguísticas. O pior resultado foi obtido através de análise de tópicos. 
	
	O trabalho em \cite{Gilda2018110} analisou fake news em notícias de jornais e blogs  e comparou TF-IDF de bigramas de palavras com gramáticas de livre de contexto probabilísticas (PCFG). Sendo o melhor resultado obtido com TF-IDF.
	
	O trabalho em \cite{Sharonova201811} utilizou extração de entidades nomeadas e de fatos e suas relações para detecção de
	
	
	
	
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\section{Method}
	\label{sec.method}
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	
	
	
	
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\section{Results}
	\label{sec.results}
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	
	
	
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\section{Final remarks}
	\label{sec.remarks}
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	
	
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\noindent{\bf Acknowledgements}. The second author received support by FAPESP grant nro. \mbox{2016/14223-0}.
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	
	
	
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	
	\bibliographystyle{splncs04}
	\begin{raggedright}
		\bibliography{hyperpartisian}
	\end{raggedright}
	
\end{document}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

